PHP Coding Standard Vietnamese
====================

Tài liệu coding standard dưới đây được dựa trên các bản [PHP Specification Request (PSR)](http://petermoulding.com/php/psr) 
của nhóm [PHP Framework Interop Group (PHP FIG)](http://www.php-fig.org/)

Các bản gốc bằng tiếng Anh có thể được tham khảo tại repository của nhóm trên [github](https://github.com/php-fig/fig-standards)

Các bộ quy tắc được chia ra làm các nhóm nhỏ sau:

* [PSR-0](https://gitlab.com/ngocnh/php-coding-standard-vietnamese/blob/master/PSR-0.md) : Autoloading Standard - Các quy tắc liên quan đến autoloading.
* [PSR-1](https://gitlab.com/ngocnh/php-coding-standard-vietnamese/blob/master/PSR-1.md) : Basic Coding Standard - Các quy tắc cơ bản liên trong việc coding (Việc đặt tên file, tên class, tên method, tên constant ...)
* [PSR-2](https://gitlab.com/ngocnh/php-coding-standard-vietnamese/blob/master/PSR-2.md) : Coding Style Guide - Các quy tắc liên quan đến trình bày code (căn lề, dấu cách ...)
* [PSR-3](https://gitlab.com/ngocnh/php-coding-standard-vietnamese/blob/master/PSR-3.md) : Logger Interface - Những quy tắc cơ bản khi viết interface cho một thư viện logging.
* [PSR-4](https://gitlab.com/ngocnh/php-coding-standard-vietnamese/blob/master/PSR-4.md) : Autoloader - Những quy tắc lưu trữ file sẽ được load.
* More : Những quy tắc thêm (Không có trong bộ SPR)